{
	"mat_1": {
		"title": "Propriedades Físicas dos Materiais",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "A energia utilizada nas casas dos brasileiros capaz de fazer funcionar um computador é considerada uma energia",
		"options": ["mecânica", "química", "radiante", "elétrica"],
		"correct_answer": "elétrica"
	},
	"mat_2": {
		"title": "Propriedades Físicas dos Materiais",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "A energia utilizada para lançar uma flecha com um arco, gerando a capacidade de um corpo em produzir trabalho é chamada de",
		"options": ["química", "mecânica", "radiante", "térmica"],
		"correct_answer": "mecânica"
	},
	"mat_3": {
		"title": "Propriedades Físicas dos Materiais",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Em relação à energia elétrica, marque a opção CORRETA.",
		"options": [
			"É a mais utilizada pelas pessoas",
			"É liberada em uma reação química",
			"Aparece em forma de calor, raios ou luzes",
			"Está relacionada com a temperatura e o calor"
		],
		"correct_answer": "É a mais utilizada pelas pessoas"
	},
	"mat_4": {
		"title": "Propriedades Físicas dos Materiais", 
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Qual a diferença fundamental entre corpo e objeto na classificação da matéria?",
		"options": [
			"Corpo tem forma definida, objeto não",
			"Objeto é a matéria com função específica, corpo é a matéria sem função definida",
			"Corpo é natural, objeto é artificial",
			"Objeto tem massa, corpo não"
		],
		"correct_answer": "Objeto é a matéria com função específica, corpo é a matéria sem função definida"
	},
	"hidro_1": {
		"title": "Ciclo Hidrológico",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Na natureza, os estados físicos da água mudam com a variação da temperatura do ambiente. Os blocos que formam a água (que chamamos molécula) reagem à mudança de temperatura se transformando em:",
		"options": [
			"fusão, plasma ou líquido",
			"gasoso, sólido ou fusão",
			"líquido, gasoso ou plasma",
			"sólido, líquido ou gasoso"
		],
		"correct_answer": "sólido, líquido ou gasoso"
	},
	"hidro_2": {
		"title": "Ciclo Hidrológico",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Rafaela acabou esquecendo o gelo fora do congelador e ele derreteu. Isso aconteceu porque o gelo passou do estado:",
		"options": [
			"sólido para o gasoso",
			"sólido para o líquido",
			"gasoso para o líquido",
			"líquido para o gasoso"
		],
		"correct_answer": "sólido para o líquido"
	},
	"hidro_3": {
		"title": "Ciclo Hidrológico",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Complete: Quanto mais frio o ambiente, mais juntos os blocos de água estarão, nesse caso, teremos o estado _____ da água. A água em seu estado _____ não possui forma própria. O estado _____ ocorre quando uma substância no estado líquido é aquecida.",
		"options": [
			"líquido, fusão e gasoso",
			"gasoso, sólido e líquido",
			"sólido, líquido e gasoso",
			"líquido, gasoso e sólido"
		],
		"correct_answer": "sólido, líquido e gasoso"
	},
	"hidro_4": {
		"title": "Ciclo Hidrológico",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Luana preparou um suco de maracujá e colocou bastante gelo. Com o passar do tempo, o gelo derreteu. No processo de derretimento do gelo ocorreu a:",
		"options": ["Condensação", "Solidificação", "Liquefação", "Fusão"],
		"correct_answer": "Fusão"
	},
	"hidro_5": {
		"title": "Ciclo Hidrológico",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Bruno colocou água numa vasilha e levou ao congelador. Duas horas depois, a água congelou completamente. A água passou do estado _____ para o estado _____.",
		"options": [
			"Sólido e líquido",
			"Líquido e sólido",
			"Gasoso e sólido",
			"Gasoso e líquido"
		],
		"correct_answer": "Líquido e sólido"
	},
	"hidro_6": {
		"title": "Ciclo Hidrológico",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Às vezes, o fenômeno da precipitação acontece na forma de pedaços de gelo que caem do céu, devastam telhas e podem machucar pessoas. Essa forma de precipitação é chamada de:",
		"options": ["Granizo", "Chuva", "Neve", "Gêiser"],
		"correct_answer": "Granizo"
	},
	"hidro_7": {
		"title": "Ciclo Hidrológico",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Qual mudança de estado físico acontece quando as roupas estão secando no varal?",
		"options": ["Vaporização", "Condensação", "Solidificação", "Fusão"],
		"correct_answer": "Vaporização"
	},
	"consumo_1": {
		"title": "Consumo Consciente",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Uma das ações para contribuir com a sustentabilidade da água é",
		"options": [
			"aumentar processos erosivos",
			"cuidar da cobertura vegetal",
			"desperdiçar água usada",
			"utilizar filtros de água"
		],
		"correct_answer": "cuidar da cobertura vegetal"
	},
	"consumo_2": {
		"title": "Consumo Consciente",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Dos itens abaixo, o único que apresenta uma prática de desperdício é",
		"options": [
			"escovar os dentes com um copo de água",
			"reutilizar água do banho quando possível",
			"lavar o carro com um balde de água",
			"lavar o carro sempre com mangueira"
		],
		"correct_answer": "lavar o carro sempre com mangueira"
	},
	"consumo_3": {
		"title": "Consumo Consciente",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Das ações abaixo, uma que proporciona a economia de água é",
		"options": [
			"deixar o chuveiro ligado frequentemente",
			"reutilizar a água da máquina de lavar",
			"escovar os dentes com a torneira ligada",
			"regar estradas para evitar poeira"
		],
		"correct_answer": "reutilizar a água da máquina de lavar"
	},
	"consumo_4": {
		"title": "Consumo Consciente",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Dona Maria utilizou o pote de margarina para guardar feijão. Esse processo é chamado de",
		"options": ["economia", "reciclagem", "reutilização", "recusa"],
		"correct_answer": "reutilização"
	},
	"recic_1": {
		"title": "Reciclagem",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Em que data comemora-se o Dia Nacional da Educação Ambiental?",
		"options": ["2 de março", "3 de abril", "2 de maio", "3 de junho"],
		"correct_answer": "3 de junho"
	},
	"recic_2": {
		"title": "Reciclagem",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Qual dos materiais listados abaixo não podemos descartar em lixões e aterros sanitários?",
		"options": ["Pilhas", "Papéis", "Plásticos", "Latas"],
		"correct_answer": "Pilhas"
	},
	"recic_3": {
		"title": "Reciclagem",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Qual é o destino mais comum do lixo produzido nos hospitais?",
		"options": ["Compostagem", "Reciclagem", "Lixões", "Incineração"],
		"correct_answer": "Incineração"
	},
	"recic_4": {
		"title": "Reciclagem",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "O que devemos fazer com pilhas, baterias e outros lixos eletrônicos?",
		"options": [
			"Jogar no lixo comum para ser levado ao lixão",
			"Deixar nos postos específicos que mandam para depósitos de reciclagem",
			"Jogar no vaso e dar descarga",
			"Levar para lugares onde fazem incineração desse material"
		],
		"correct_answer": "Deixar nos postos específicos que mandam para depósitos de reciclagem"
	},
	"recic_5": {
		"title": "Reciclagem",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Marque a alternativa que encontramos materiais considerados recicláveis:",
		"options": [
			"Lâmpadas fluorescentes, espelhos e etiquetas adesivas",
			"Cerâmica, grampos e fotografias",
			"Plástico, isopor e caixa de leite",
			"Agulhas de seringas, pilhas e baterias de celulares"
		],
		"correct_answer": "Plástico, isopor e caixa de leite"
	},
	"recic_6": {
		"title": "Reciclagem",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Assinale a alternativa que mostra a correta identificação dos tipos de materiais recicláveis nas latas de lixo:",
		"options": [
			"Lata de lixo azul – plástico",
			"Lata de lixo vermelha – metal",
			"Lata de lixo amarela – papel e papelão",
			"Lata de lixo verde – vidro"
		],
		"correct_answer": "Lata de lixo verde – vidro"
	},
	"nutri_1": {
		"title": "Nutrição do Organismo",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Quando ingerimos qualquer tipo de alimento, ele precisa ser transformado. Em que local do corpo humano isso acontece?",
		"options": [
			"No sistema digestório",
			"No sistema respiratório",
			"No fígado",
			"No coração"
		],
		"correct_answer": "No sistema digestório"
	},
	"nutri_2": {
		"title": "Nutrição do Organismo",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "NÃO é um órgão que faz parte do sistema digestório:",
		"options": ["a boca", "a faringe", "o estômago", "o rim"],
		"correct_answer": "o rim"
	},
	"nutri_3": {
		"title": "Nutrição do Organismo",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Em qual parte do sistema digestório ocorre grande absorção de água e de sais minerais?",
		"options": [
			"No intestino delgado",
			"No estômago",
			"No intestino grosso",
			"No esôfago"
		],
		"correct_answer": "No intestino delgado"
	},
	"nutri_4": {
		"title": "Nutrição do Organismo",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Qual órgão transforma o alimento em massa pastosa e inicia a digestão das proteínas?",
		"options": ["Pâncreas", "Fígado", "Intestino", "Estômago"],
		"correct_answer": "Estômago"
	},
	"nutri_5": {
		"title": "Nutrição do Organismo",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Qual a função da boca e dos dentes no sistema digestório?",
		"options": [
			"Checar os alimentos para ver se estão bons",
			"Levar o alimento até o estômago",
			"Eliminar o nutriente não necessário",
			"Iniciar o processo de digestão"
		],
		"correct_answer": "Iniciar o processo de digestão"
	},
	"nutri_6": {
		"title": "Nutrição do Organismo",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "O esôfago está situado:",
		"options": [
			"Entre a boca e o estômago",
			"Entre o pâncreas e o estômago",
			"Entre o intestino grosso e o intestino delgado",
			"Entre o estômago e o intestino delgado"
		],
		"correct_answer": "Entre a boca e o estômago"
	},
	"nutri_7": {
		"title": "Nutrição do Organismo",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Digerir é quebrar os alimentos em pedaços cada vez menores. Os dois tipos de digestão são:",
		"options": [
			"digestão simples e digestão composta",
			"digestão mecânica e digestão química",
			"digestão muscular e digestão química",
			"digestão mecânica e digestão intestinal"
		],
		"correct_answer": "digestão mecânica e digestão química"
	},
	"habito_1": {
		"title": "Hábitos Alimentares",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Uma alimentação saudável ajuda o nosso corpo a",
		"options": [
			"funcionar melhor",
			"ganhar muito peso",
			"não se desenvolver",
			"perder peso em excesso"
		],
		"correct_answer": "funcionar melhor"
	},
	"habito_2": {
		"title": "Hábitos Alimentares",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "NÃO é uma recomendação adequada quanto ao cuidado com os alimentos:",
		"options": [
			"Lavar bem verduras, legumes e frutas",
			"Preferir alimentos com cheiros estranhos",
			"Sempre verificar o prazo de validade",
			"Proteger alimentos de insetos e animais"
		],
		"correct_answer": "Preferir alimentos com cheiros estranhos"
	},
	"habito_3": {
		"title": "Hábitos Alimentares",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Em quantos grupos a pirâmide alimentar está dividida?",
		"options": ["6 grupos", "8 grupos", "10 grupos", "9 grupos"],
		"correct_answer": "8 grupos"
	},
	"const_1": {
		"title": "Constelações e Mapas Celestes",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "As estrelas só são vistas em tamanhos pequenos devido",
		"options": [
			"à proximidade com a terra",
			"à distância elevada da terra",
			"ao brilho intenso das estrelas",
			"à luz fraca das estrelas"
		],
		"correct_answer": "à distância elevada da terra"
	},
	"const_2": {
		"title": "Constelações e Mapas Celestes",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "A constelação do Cruzeiro do Sul é representada pela figura que lembra",
		"options": [
			"uma cruz, formada pela ligação imaginária de 05 estrelas",
			"um cruzeiro no mar, formada pela ligação imaginária de 10 estrelas",
			"uma espada, formada pela ligação imaginária de 20 estrelas",
			"um animal crucificado, formada pela ligação imaginária de 25 estrelas"
		],
		"correct_answer": "uma cruz, formada pela ligação imaginária de 05 estrelas"
	},
	"const_3": {
		"title": "Constelações e Mapas Celestes",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Abaixo estão algumas constelações que são visualizadas da terra, EXCETO:",
		"options": ["Cruzeiro do sul", "Andrômeda", "Ursa maior", "Lunar"],
		"correct_answer": "Lunar"
	},
	"rotacao_1": {
		"title": "Movimento de Rotação da Terra",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "O movimento que a Terra realiza em volta do seu próprio eixo, definindo a separação entre o dia e a noite é chamado de:",
		"options": ["órbita", "rotatório", "translação", "rotação"],
		"correct_answer": "rotação"
	},
	"lua_1": {
		"title": "Periodicidade das Fases da Lua",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "Quantas fases principais a lua possui?",
		"options": ["2 fases", "4 fases", "5 fases", "8 fases"],
		"correct_answer": "4 fases"
	},
	"optico_1": {
		"title": "Instrumentos Ópticos",
		"instructions": "Leia a pergunta e selecione a alternativa correta.",
		"question": "O sentido encarregado pela percepção visual é:",
		"options": ["tato", "paladar", "visão", "audição"],
		"correct_answer": "visão"
	}
}
